蘇文隆：你地唔肯講出主腦 所以要重判

感謝法庭文字直播台

#粉嶺裁判法院第一庭
#蘇文隆主任裁判官
#1111大埔 #判刑

👥盧,伍(17-21)🛑已還押逾10天 #判刑🔥 (#1111大埔 抗拒在正當執行職務的警務人員 危害他人安全)
👤伍(17)🛑已還押逾10天 #提堂 （#未知是否與社運有關 管有危險藥物:大麻）

D2：盧(21)
D4：伍(17)

同案另外4被告不認罪，押後至2020年9月18日0930，詳情請看here。

d2律師表示，感化報告正面，提供了很多d2年幼時成長的過程，對d2有莫大的欣賞。報告中提及了d2小時候因追不上英文程度，需要重讀，但被告沒有放棄，鍥而不捨，最後成功入讀大學心理學系。d2和感化官表示自己愚昧犯錯，已經深深反思，知道自己不應該做錯事。而d2已還押了不少於6星期時間，感受到失去自由的痛苦，希望法庭可以給予一次機會自己，讓自己能夠於9月回到大學上課，家人和同學也表示會支持陪伴她。
d2律師明白案情嚴重，但大幸中沒有任何人傷亡，希望d2能在感化官監管和輔導下改過自新，感化官表示能夠教好被告。被告也表示會遵守感化官規定，好好奉公守法，對社會有貢獻，希望法庭採納感化官建議。

D4因涉及另一單案件（管有危險藥物：大麻），今日一同處理。d4認同案情並認罪。

d4 律師表示，感化報告中，d4沒有任何刑事紀錄，被告已經還押了7個月時間，深深反省了不少。對於第一單案情，被告的參與性較低。當時在一個網上平台，有人召集去做違法的活動，並非是d4處心積慮，只是想去自己的社區看看。而當時在鐵路附近也有職員出現，職員表示當時沒有任何人受傷。

律師另外呈上3封求情信。d4在信中表示7個月的鐵窗生活，令自己反省了許多，希望能盡快重投社會，回饋社會。此外，因為還押期間，失去了讀書的機會，但d4在保釋後也十分積極和學校聯絡，關於課程的安排，可見他對學業的期望。最後也想和爸媽道歉，希望能多點陪伴他們。
信中父母表示，對於兒子和一個史無前例的社會事件，感到十分痛心和壓力。縱然如此，父母從沒有放棄過兒子，也承諾會多與其溝通。
中學班主任表示，d4一直在老師同學心目中，都是樂於助人，並非是一個會傷害別人的孩子，探訪期間也見到他有所反省。希望法庭能輕判。

感化官建議21個月的感化令，感化官同意d4有一個強大的家庭支持。若果不是2019年的社會事件，相信d4會有一個光明的前途。d4願意接受感化指令。
對於另一單案件，被告向感化官承認受了同輩影響，自己也十分後悔。

勞教，更生報告也顯示，被告適合去更生中心。

蘇官表示，在上一次的聆訊中，除了感化報告外，也要求被告索取勞教，更生報告。
蘇官再表示，若然2位被告如實指出幕後主腦，本庭願意輕判，但現在各被告無能為力，沒有指出主腦。基於本案，多人犯案，並有12歲的兒童一同，兒童矮小，心智不成熟，他們沒有自己的思考能力，2位被告不但沒有勸阻兒童，保護兒童，反而一同犯罪，實屬罪加一等。當天，鐵路上出現了許多木枝，目的是為癱瘓交通，危害正常列車的運作，幸好警方及時出現，成功清理了現場，否則後果不能想像。

基於以上種種，蘇官表示以12個月監禁作判刑起點，但由於2被告認罪。因此就第六控罪判處2個月，第七控罪判處8個月，同期執行。

‼️D2判處8個月，即時監禁‼️
‼️D4判處8個月，已還押了7個月，但因另一單案件，判入更生中心‼️
（*蘇官表示d4泥足深陷，但由於被告亦還押多時，故採用更新中心建議，判處更生中心是對症下藥）

D2盧手足申請上訴期間保釋，法庭批准。
*請旁聽師準備送d4伍手足車。
（直播員按：伍手足一直望向公眾席）

推

食屎啦

頂用錯不推

幫你推比人睇

主腦未係林鄭同香港皇軍囉

果然係裁判作家

屌佢老母

唔通人地講真話話林奠係成場運動嘅首腦你又會接納咩

讀咁多書都唔信網上號召，食屎啦

見到呢個名已經知咩事

家陣做埋狗嗰份？

依個名形容得好好

呢隻狗官既背後主腦就係共慘黨

幕後咪就係林鄭

主腦大家都知邊個
佢老公同仔有外國護照

一日仲生存係香港
一日都有仆街野睇

判有罪已經on9，重判更加on9

D4 告藏毒關手唔 手足咩事

rmb

藏有大麻都還押咁撚耐...
屌佢老母港共政府

大麻不是毒品
支持香港大麻合法化

呢啲真係裁演

Wow

有哂既定立場 所謂街邊班藍絲有條撚分別

估計係發夢嗰陣袋住支大麻

一向都係犯法
唔係你講就算

咁都當手足？

屌 法官喎 先入為主嘅判決

總之犯過法唔理咩事都假定做手足先？
你邏輯都有問題

又係佢

你老母俾狗屌
食大麻就唔撚係手足？
黃台仰被捕嗰時 夠搜到有大麻啦
你係咪要割埋黃台仰啊？

好心你就唔好咁無知
外國社運界都大把人隊草
香港社運界都有唔少手足係stoner嚟

主腦系林奠呀，仆街

push

其實你有冇睇到個post

又係呢條撚樣

痴撚線

香港一向隊草犯法

狗屋揾到大麻就撤銷控罪

叫689拎證據先啦

呢條正食屎狗

其實一般捉到有少少大麻係身
拉完就會保釋 初犯得少少既話
最多都係警司警戒/上庭罰款
宜家係還押喎 一般都唔係咁處理
根本就係因為政見而還押。

利申：有幾個朋友俾狗搜到有大麻
不過宜家全部都冇事

呢條撚樣幾時死

On9

又係蘇狗 睇都唔洗睇

屌

too long

又係呢條仆街死肥西

智障

屌你老母

死肥閪蘇文隆
屌你老母呀

大麻手足

仲有蘇文隆

主腦係 林鄭

個官住係邊?

呢個仆街狗官黎
有冇得投訴到佢冇得做

恐怖份子法官

蘇狗

主腦
香港黑警係TG號召

條on9仔蘇文隆睇太多戲？
係光明會呀屌你老母

會員 英德納雄耐爾 #165028

係此post不斷發言想同d4伍手足割蓆

你已經露撚哂底了 屌你老母五毛狗

請問你屙尿嗰陣起左腳定右腳？

呢個真係仆街嚟

如果有人肯替天行道就好

嘩蘇文隆個作小說呀？有咩證明人地有地有主腦

蘇文隆比郭偉健更邪惡 仲可以繼續審社運案

燒

好常見

人形豬

政府就係幕後主腦

裁判寫作工作者

有冇人翻譯放上Twitter

2020年8月 仲係度講緊有幕後主腦指示抗爭運動
幕後主腦咪係共產黨同林鄭囉屌你老母 有冇腦架

香港警察做嘢一向冇犯法

有時啲人坐撚住個腦真係好撚好笑

主腦在禮賓府

上訴?

可以類比？

又係呢條仆街

個官知唔知「醜」呢個字點解？

算啦 睇佢呢個post啲留言都知佢咩料

呢啲死監躉收嗰五毫子一個留言

係咁上下質素架啦 一分錢一分貨嘛

標準答案係咪外國勢力中共好中意講

Wow 不如起身行吓

你用犯唔犯法黎判斷係唔係手足
嗰頭又問可唔可以類比
用腦真係消耗你咁多卡路里呀
使唔使返麥當勞食返幾舊麥樂雞補一補腦

屌你老母啦蘇共狗

蘇文隆背後主腦是共產黨

主你老母腦

混賬法官！！！！何來重判？？？！！！@@

上訴啦
投訴師又要唔得閒

主腦應該係侵侵
快啲派三萬去美國集行國安法啦

👤伍(17)🛑已還押逾10天 #提堂 （#未知是否與社運有關 管有危險藥物:大麻）

主腦 777 & 共產黨囉
條友有無腦㗎

社會運動wo
屌你老母講到黑社會咁

CLS

仲主腦？
平行世界左幾多年？

主腦？有罪推定？如果班狗控方認為有主腦咪自己去查 查唔到咪即係無，問問問，個個好似九官咁收錢判案做野咩

泛民，總辭！

依條友真係痴鳩線

主腦 蘇文隆

主腦 林鄭
係林鄭迫出來

主腦？咪習近平

第一個一定係呢隻狗官

屌你老母蘇文隆

唔係寫住 認罪咩

呢種好官點可以唔幫佢宣傳下

jm9

#粉嶺裁判法院第一庭
#蘇文隆主任裁判官
#1111大埔 #提堂

D1王(16)
D2盧(21)
D3 *(12)
D4伍(17)
D5何(22)
D6郭(27)
D7呂(20)

【控罪】
(1)D1-6：意圖危害乘客等的安全而在鐵路上放置物品罪
（第212章《侵害人身罪條例》第32條；最高刑罰監禁14年）
(2)D3：襲擊正當執行職務的警務人員
(3)D3：管有非法用途工具意圖非法使用（即一個扳手）
(4)D4：管有非法用途工具意圖非法使用
（即一支鐵筆）
(5)D7：管有攻擊性武器或非法用途工具
（即2萬用刀1錘1鉗2螺絲批）
(6)D2：抗拒正當執行職務的警務人員
(7)D1-6：危害他人安全（控罪(1)的交替控罪）
（第556章《香港鐵路條例》第30條；最高刑罰罰款$100,000及監禁3年）

【答辯】
D1
意圖危害乘客等的安全而在鐵路上放置物品罪—不認罪
危害他人安全—不認罪

D2
管有攻擊性武器或適合作非法用途的工具—不認罪
抗拒正當執行職務的警務人員一認罪❗️❗️
危害他人安全—認罪❗️❗️

D3
管有攻擊性武器或適合作非法用途的工具—不認罪
襲擊正當執行職務的警務人員—認罪❗️❗️
危害他人安全—認罪❗️❗️

D4
管有非法用途工具意圖非法使用—不認罪
管有攻擊性武器或適合作非法用途的工具—不認罪
危害他人安全—認罪❗️❗️

D5
意圖危害乘客等的安全而在鐵路上放置物品罪—不認罪
危害他人安全—不認罪

D6
意圖危害乘客等的安全而在鐵路上放置物品罪—不認罪
危害他人安全—不認罪

D7
管有攻擊性武器或非法用途工具—不認罪

【案情】(D2-D4)

網上有人號召於1111發起大罷工，呼籲支持的市民放物品於鐵路上癱瘓鐵路。當時控方證人1在大埔見到約十名人士，有人手持竹枝，於是他通知控方證人2-11以尋求支援，事發在大埔墟與大學火車站間的道路。

控方證人1看到有六名黑衣人士，包括D2-D4，他們把竹枝掉到鐵路上、又把數枝竹枝掉到鐵路側邊，此舉觸犯了控罪7。當控方證人2-11趕到現場時一名被告說：「有popo，咪撚再掟」，及後部分黑衣人士往吐露港的道路離開、部分仍留在大埔行人路上。到場警員開始進行逮捕行動，當中控方證人2捉到D2時D2停下後轉身用右手搲控方證人2的面，D2更對控方證人2作激烈掙扎，觸犯了控罪6；控方證人1亦在追捕過程中被D3咬手指公，觸犯了控罪6。逮捕行動過後控方證人1發現D3管有一個扳手(觸犯控罪3)，控方證人8則在D3的背包中找到護目鏡、泳鏡等；D4亦被警員於大埔吐露港公路里程標誌16.4B發現身上管有一支鐵筆(觸犯控罪4)。警員隨後發現竹枝的數目在大埔墟的鐵路道路及路邊分別是59枝及48枝，控方證人1經醫療報告確定傷勢為右手手指擦傷。

D2-D4同意案情

D2控罪6、7罪名成立
D3控罪6、7罪名成立
D4控罪7罪名成立

【求情】

D2:被告為21歲，正修讀中文大學的心理學，準備升讀year3。求情信包括來自其大學教授及中學老師。當中，大學教授講出D2一直有不俗的成績，惟在上年度的第二學期退步很多，可見本案對她的影響已經很大。他亦認為D2是因為分心才會背負着責任感進行此行動；至於D2的中學老師則讚賞D2願意不遺餘力地幫學生補習，對於竹枝，老師認為它們的破壞可以很嚴重，但在此案中的竹枝是造成滋擾多於破壞。老師對於D2坦言知錯後悔，認為她是個敢於承擔的人。辯方律師指，被告是擔心被逮捕才會出現抗拒的行為，且沒有對警員做成任何傷害，加上有如此學歷背景，故希望法庭就就被告的刑罰作寬大處理，希望索取社會服務令報告。

D3:被告為12歲，就讀中學一年級，在家人的心目中很乖，會經常跟父母參加崇拜，為基督少年軍的一名成員。他在學校樂於幫助同學，曾獲品行獎狀。母親在求情信指，被告在大約一個月的還押期間十分想念家人和想回校讀書，已明白得到自己的行為是十分愚蠢。被告的小學六年級班主任在求情信中亦稱讚被告有責任心，其教會的牧師也在信中寫出被告本性善良。

D4:被告今年18歲，本案發生前沒有任何刑事紀錄。他正修讀副學士課程，對中文系非常有興趣，中文編輯是他的目標。由於被告同時間也有另一案件在身，辯方希望能合併以一次性作求情，期間索取勞教中心、更生中心及感化官報告。

擔保條件更改申請：
D1 撤銷宵禁令
申請批准

D5-D7以原條件保釋✅

D2-D4 還押等侯判刑

D1,D5-D7 案件押後至2020年9月18日0930於粉嶺裁判法院進行審前覆核。

D2-D4 案件押後至2020年8月24日1430於粉嶺裁判法院進行判刑，D2、D4會在第一庭進行判刑，D3則在第七庭進行判刑。還押期間D2需要索取背景及感化官報告、D3需要索取社會報告而D4需要索取更生中心、勞教中心及感化官報告

直播員：聽漏咗好多🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️有錯請指正

制裁

主腦咪雜種囉

佢咁講其實即係有立場
正路係有問題架喎

希望有得上訴

投訴師呢

On99

主腦肯定係林鄭
所有黑暴都係佢搞出黎

呢班唔配叫做法官，係劊子手

邊到有證據話有主腦?
點解佢會覺得有主腦?
本身就有立場

講左咪就係林奠

Cls ，主腦唔係警方查嘅咩，關你裁判官撚事呀，係估自己做緊包青天呀

佢都係想人哋話主腦係美國領事嗟

點解假設左有主腦

Cls法官閣下點證明一定有幕後主腦？

我屌你老母啦賤閪狗官

DKLM

伍手足為咗香港被捕 還押咗咁耐 仲要被判更生中心

麻煩大家唔好為咗少少大麻放棄佢

仲有咁多位在囚嘅手足都要大家嘅關注

呢條仆街又多一項啦

班藍絲紅官黑警係真心信有後台

又一隻臭閪五毛

叫你發夢果陣唔好袋埋出去 廢事出事衰多樣=同手足割
好撚野

屌你老母又係蘇文隆

你收五毛
買個account收幾毛？

係 #29 話「咁都當手足？」

好明顯係割梗d4伍手足蓆

Model answer係咪美國？

而家大麻判嚴咗咁多？

Cls

黑官

好明顯個官係睇政見嚟判刑
正一冚家鏟 我屌佢老母閪

A

我覺得蘇狗啲判詞要揾人譯做英文發揚光大，呢啲閪官匿喺制度後面冇乜attention

同佢講主腦係美國

我睇唔到#29
應該係一早BLOCK撚左D五毛狗黎

癡撚線

又係條蘇文隆撚樣

呢個柒頭猶豫當納粹判官, 希望有一天佢得賞所願

分化撚+五毛狗

條仆街公然破壞香港法治
應該入得制裁名單

屌，又係嚟條撚樣

上次社工又係，見到佢真心想打柒佢

主腦咪中共囉 咪港共囉屌你

火到㩒錯正評

CLS

大家睇完記得如常返工

不過你朋友冇其他案喺身，所以先咁小事

咩依家D香港警察咁廢 淨係靠被告篤灰黎查案？

德媒報導中國打算擴張勢力至 加勒比海地區，並形容為新殖民主義！！

【歐洲動態】原來中國公安可在瑞士進行調查

wtf

又係呢啲人頭豬

主腦咪蘇文隆

全部同d4伍手足一樣 白紙一張
有啲好彩既 啲黑警唔想做野就放咗人
有啲就狗司狗戒 驗返一兩次尿咁
夠秤嗰個都只不過係上庭罰款

只要係自用 份量唔多 其實好小事。

柒婆

後果有咩不能想像?

更生中心 係咪即係同囚個個勞教

如果係 實俾人打到半殘

17歲，未審已還押7個月，仲要再重判，呢條蘇官真係冇人性

乜撚嘢幕後主腦呀
屌你人哋已經還押咗七個月 突然間判去更新中心
呢條撚樣真係唔撚死都冇用

呢條撚樣決定左終生返大灣區

Push

應該唔係手足來

唔信有手足會係死道友

主腦係習近平呀

上訴啦屌佢老母主腦主腦咪奠月娥

又係呢隻蘇狗

tui

唔洗理個條撚樣,知名5毛黎
返去大灣區幫屎大含撚啦柒頭皮

會員 #165028 - 何東精神（團結）
，前稱純正港人(港豬)，離地中產，天安門旅遊，Frizzle(港豬)，Alexander(離地)極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍, 請大家多加注意!
該會員以往言論：

#1 - 周街都貼連豬搞到心都煩哂

睇見隻豬就火滾想撕左佢

#1 - 誠哥真係好醒目

開金口講句要對年青人網開一面
而家旗下百佳, 豐澤等避開一劫
如果唔係被暴徒燒毀打爛唔知幾多間
我而家見到黑衫蒙面阻住我架車都唔出聲屌佢地
作狀支持佢地俾個like 等佢地放行

#1 - 想同琴晚太子站嘅一個勇武道歉

因為我當時太驚又怕死
所以同其他乘客撞你出門口
希望你無事
原諒我

#1 - 好怕d勇武派

街上面見到佢地都會避之則吉
怕會招惹埋d警察
琴日黃大仙站成班又面罩又防具咁衝入車廂
嚇到我下個站即刻落車

#1 - （求屌醒）一直唔明白你地搞抗爭做咩

我80後 本身都係中產階級 收入穩定又係專業人士
雖然近呢個月都聽左好多理據話要爭取好多野
包括撤回逃犯條例 調整警權過大 之類
但係我就唔明點解一定要搞到武力衝突先收手
再加上止舉令警民官民矛盾越來越大 對香港真係好咩

點解要搞咁多野 真心唔明每個星期搞一兩單衝突暴動真係好咩 已經港九新界都搞砸哂

#1 - 想報仇

[quote]發現女朋友個WhatsApp 有同第二個男仔有纏綿對話
我知道個男仔有參加社會又搞衝擊
宜家想搞佢罪証再報警篤灰

其實仲要係草，唔係可樂嗰啲，真係小事嚟。不過放人就未聽過
不過呢排都好似話嚴咗

估唔到係藍官，未有運動前佢判案，好多時都有酌情 ... 唉!

蘇狗弱智到

認唔認都入罪緊係認低威先，政治案仲諗住有得打咩

on99

條友出街唔驚畀人做？

手足應該上訴
黑官之前判伯伯坐6個月已經好撚離譜

主腦蘇文隆

有冇地址

手足無罪

英德係分化account 黎 block左好耐

有無主腦我唔知，剩係知佢無腦

又蘇文隆

著名五毛
勿被帶風向

佢係著名五毛

到依家仲信有乜主腦果班人，根本就係俾中共洗哂腦既垃圾

無主腦又點樣講呀，屌你老母死紅官

仲幻想緊幕後大佬？
係唔係幻愛呀？

張圖應該就嚟長到屌穿樓底

睇戲睇上腦？

幕後主腦咪就係林鄭月娥囉

on9

蘇文隆

斷頭台會為你嘅所作所為而開

我記得佢之前擇日判刑時同辯方講話要同控方合作撲滅罪行交埋其他手上掌握嘅資料
我心諗你都on lun9

呢條友真係好撚賤

等制裁啦你

不得了，屌你老母

嬲嬲

煮腦煮腦，佢個腦係咪畀人煮咗嚟食呀？咩都話有主腦

屌你老母, 痴撚線狗官

咪沖出嚟啦，你覺得你自己除咗一毛仲有咩價值呢

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

無腦都做到法官
笑撚死人

乜鳩啊

呢條友返大灣區啦

垃圾人渣，奶共狗，仲話係官

癲撚左知道自己主觀判案都無事就越來越習慣用依種權力同班狗一樣

你知個主腦係邊個咪自己去俾料攞賞金囉

公民黨睇唔到

死臭閪

屌你老母 又捉撚到你個五毛狗

我都捉到一隻死道友

你面對下現實...睇下幾撚多手足smoke
我可以話你知本土派大把人smoke添...
係度盲反大麻 反埋自己啲手足轉頭

你有資格叫前線義士做死道友...?

#131

控方證人1看到有六名黑衣人士，包括D2-D4，他們把竹枝掉到鐵路上、又把數枝竹枝掉到鐵路側邊，此舉觸犯了控罪7。當控方證人2-11趕到現場時一名被告說：「有popo，咪撚再掟」，及後部分黑衣人士往吐露港的道路離開、部分仍留在大埔行人路上。到場警員開始進行逮捕行動，當中控方證人2捉到D2時D2停下後轉身用右手搲控方證人2的面，D2更對控方證人2作激烈掙扎，觸犯了控罪6；控方證人1亦在追捕過程中被D3咬手指公，觸犯了控罪6。逮捕行動過後控方證人1發現D3管有一個扳手(觸犯控罪3)，控方證人8則在D3的背包中找到護目鏡、泳鏡等；D4亦被警員於大埔吐露港公路里程標誌16.4B發現身上管有一支鐵筆(觸犯控罪4)。警員隨後發現竹枝的數目在大埔墟的鐵路道路及路邊分別是59枝及48枝，控方證人1經醫療報告確定傷勢為右手手指擦傷。

D2-D4同意案情

D4:被告今年18歲，本案發生前沒有任何刑事紀錄。他正修讀副學士課程，對中文系非常有興趣，中文編輯是他的目標。由於被告同時間也有另一案件在身，辯方希望能合併以一次性作求情，期間索取勞教中心、更生中心及感化官報告。

屌你老母 乜撚野死道友啊？
前線手足你都話死道友？

可惜手足誤入歧途

睇來我要更大力反大麻

阻止有更多手足俾你地害

得啦，又睇tvb又港豬po係耶撚唔緊要慘在係五毛
返去打飛機啦5毛扮咩道德撚

呢條仆街

鄭月娥

屌 又係蘇文鍵

十二歲斬人都唔洗坐